export const questions = [
  {
    "question": "Хто є автором поеми «Енеїда»?",
    "options": [
      "Шевченко",
      "Котляревський",
      "Франко",
      "Куліш"
    ],
    "correctAnswer": "Котляревський"
  },
  {
    "question": "У якому столітті написано «Енеїду»?",
    "options": [
      "XVII",
      "XVIII",
      "XIX",
      "XX"
    ],
    "correctAnswer": "XVIII"
  },
  {
    "question": "Хто написав «Наталку Полтавку»?",
    "options": [
      "Шевченко",
      "Котляревський",
      "Леся Українка",
      "Нечуй-Левицький"
    ],
    "correctAnswer": "Котляревський"
  },
  {
    "question": "Хто є автором повісті «Кайдашева сім’я»?",
    "options": [
      "Франко",
      "Нечуй-Левицький",
      "Мирний",
      "Шевченко"
    ],
    "correctAnswer": "Нечуй-Левицький"
  },
  {
    "question": "Який жанр має «Кайдашева сім’я»?",
    "options": [
      "Поема",
      "Роман",
      "Повість",
      "Оповідання"
    ],
    "correctAnswer": "Повість"
  },
  {
    "question": "Хто написав «Мойсей»?",
    "options": [
      "Франко",
      "Шевченко",
      "Куліш",
      "Леся Українка"
    ],
    "correctAnswer": "Франко"
  },
  {
    "question": "Який твір Лесі Українки належить до драматургії?",
    "options": [
      "Лісова пісня",
      "Мойсей",
      "Енеїда",
      "Кайдашева сім’я"
    ],
    "correctAnswer": "Лісова пісня"
  },
  {
    "question": "Головна героїня «Лісової пісні»?",
    "options": [
      "Мавка",
      "Русалка",
      "Наталка",
      "Оксана"
    ],
    "correctAnswer": "Мавка"
  },
  {
    "question": "Хто автор твору «Захар Беркут»?",
    "options": [
      "Франко",
      "Шевченко",
      "Котляревський",
      "Грінченко"
    ],
    "correctAnswer": "Франко"
  },
  {
    "question": "Жанр твору «Захар Беркут»?",
    "options": [
      "Поема",
      "Повість",
      "Оповідання",
      "Роман"
    ],
    "correctAnswer": "Повість"
  },
  {
    "question": "Хто написав «Хіба ревуть воли, як ясла повні?»",
    "options": [
      "Мирний",
      "Франко",
      "Нечуй-Левицький",
      "Шевченко"
    ],
    "correctAnswer": "Мирний"
  },
  {
    "question": "Справжнє ім’я Панаса Мирного?",
    "options": [
      "Панас Куліш",
      "Панас Рудченко",
      "Панас Грінченко",
      "Панас Франко"
    ],
    "correctAnswer": "Панас Рудченко"
  },
  {
    "question": "Автор збірки «З вершин і низин»?",
    "options": [
      "Франко",
      "Шевченко",
      "Куліш",
      "Котляревський"
    ],
    "correctAnswer": "Франко"
  },
  {
    "question": "Хто написав поему «Катерина»?",
    "options": [
      "Франко",
      "Шевченко",
      "Куліш",
      "Нечуй-Левицький"
    ],
    "correctAnswer": "Шевченко"
  },
  {
    "question": "Головна героїня поеми «Катерина»?",
    "options": [
      "Оксана",
      "Катерина",
      "Наталка",
      "Галя"
    ],
    "correctAnswer": "Катерина"
  },
  {
    "question": "Хто написав твір «Хазяїн»?",
    "options": [
      "Мирний",
      "Карпенко-Карий",
      "Франко",
      "Куліш"
    ],
    "correctAnswer": "Карпенко-Карий"
  },
  {
    "question": "Жанр твору «Хазяїн»?",
    "options": [
      "Трагедія",
      "Комедія",
      "Драма",
      "Поема"
    ],
    "correctAnswer": "Комедія"
  },
  {
    "question": "Хто автор вірша «Contra spem spero»?",
    "options": [
      "Франко",
      "Леся Українка",
      "Шевченко",
      "Котляревський"
    ],
    "correctAnswer": "Леся Українка"
  },
  {
    "question": "До якого роду належить «Contra spem spero»?",
    "options": [
      "Лірика",
      "Епос",
      "Драма",
      "Повість"
    ],
    "correctAnswer": "Лірика"
  },
  {
    "question": "Хто є автором казки «Фарбований Лис»?",
    "options": [
      "Глібов",
      "Франко",
      "Котляревський",
      "Шевченко"
    ],
    "correctAnswer": "Франко"
  },
  {
    "question": "Головний герой казки «Фарбований Лис»?",
    "options": [
      "Вовк",
      "Лис",
      "Кіт",
      "Ведмідь"
    ],
    "correctAnswer": "Лис"
  },
  {
    "question": "Хто написав «Мартин Боруля»?",
    "options": [
      "Куліш",
      "Карпенко-Карий",
      "Франко",
      "Шевченко"
    ],
    "correctAnswer": "Карпенко-Карий"
  },
  {
    "question": "Жанр «Мартин Боруля»?",
    "options": [
      "Трагедія",
      "Комедія",
      "Поема",
      "Роман"
    ],
    "correctAnswer": "Комедія"
  },
  {
    "question": "Автор поезії «Заповіт»?",
    "options": [
      "Шевченко",
      "Франко",
      "Леся Українка",
      "Котляревський"
    ],
    "correctAnswer": "Шевченко"
  },
  {
    "question": "У якому році написано «Заповіт»?",
    "options": [
      "1838",
      "1845",
      "1850",
      "1861"
    ],
    "correctAnswer": "1845"
  },
  {
    "question": "Хто є автором твору «Тигролови»?",
    "options": [
      "Шевченко",
      "Багряний",
      "Франко",
      "Мирний"
    ],
    "correctAnswer": "Багряний"
  },
  {
    "question": "Жанр твору «Тигролови»?",
    "options": [
      "Роман",
      "Поема",
      "Повість",
      "Оповідання"
    ],
    "correctAnswer": "Роман"
  },
  {
    "question": "Хто написав «Сон» («У всякого своя доля…»)?",
    "options": [
      "Шевченко",
      "Франко",
      "Котляревський",
      "Глібов"
    ],
    "correctAnswer": "Шевченко"
  },
  {
    "question": "До якого жанру належить «Сон»?",
    "options": [
      "Поема",
      "Оповідання",
      "Роман",
      "Комедія"
    ],
    "correctAnswer": "Поема"
  },
  {
    "question": "Хто є автором байки «Вовк і ягня»?",
    "options": [
      "Глібов",
      "Шевченко",
      "Франко",
      "Куліш"
    ],
    "correctAnswer": "Глібов"
  },
  {
    "question": "Який жанр мають твори Глібова?",
    "options": [
      "Байка",
      "Повість",
      "Поема",
      "Роман"
    ],
    "correctAnswer": "Байка"
  },
  {
    "question": "Хто автор твору «Тіні забутих предків»?",
    "options": [
      "Коцюбинський",
      "Франко",
      "Шевченко",
      "Мирний"
    ],
    "correctAnswer": "Коцюбинський"
  },
  {
    "question": "Головні герої «Тіней забутих предків»?",
    "options": [
      "Мавка і Лукаш",
      "Іван і Марічка",
      "Катерина і Москаль",
      "Захар і Мирослава"
    ],
    "correctAnswer": "Іван і Марічка"
  },
  {
    "question": "Жанр твору «Тіні забутих предків»?",
    "options": [
      "Роман",
      "Повість",
      "Оповідання",
      "Поема"
    ],
    "correctAnswer": "Повість"
  },
  {
    "question": "Хто автор «Intermezzo»?",
    "options": [
      "Франко",
      "Коцюбинський",
      "Леся Українка",
      "Мирний"
    ],
    "correctAnswer": "Коцюбинський"
  },
  {
    "question": "У якому жанрі написано «Intermezzo»?",
    "options": [
      "Оповідання",
      "Поема",
      "Повість",
      "Роман"
    ],
    "correctAnswer": "Оповідання"
  },
  {
    "question": "Хто написав драму «Бояриня»?",
    "options": [
      "Франко",
      "Леся Українка",
      "Шевченко",
      "Котляревський"
    ],
    "correctAnswer": "Леся Українка"
  },
  {
    "question": "Хто автор роману «Чорна рада»?",
    "options": [
      "Шевченко",
      "Куліш",
      "Франко",
      "Мирний"
    ],
    "correctAnswer": "Куліш"
  },
  {
    "question": "У якому столітті написана «Чорна рада»?",
    "options": [
      "XVIII",
      "XIX",
      "XX",
      "XVII"
    ],
    "correctAnswer": "XIX"
  },
  {
    "question": "Головний герой роману «Чорна рада»?",
    "options": [
      "Яким Сомко",
      "Захар Беркут",
      "Іван",
      "Лукаш"
    ],
    "correctAnswer": "Яким Сомко"
  },
  {
    "question": "Автор твору «Мойсей»?",
    "options": [
      "Франко",
      "Шевченко",
      "Куліш",
      "Леся Українка"
    ],
    "correctAnswer": "Франко"
  },
  {
    "question": "Головний герой поеми «Мойсей»?",
    "options": [
      "Мойсей",
      "Іван",
      "Сава",
      "Захар"
    ],
    "correctAnswer": "Мойсей"
  },
  {
    "question": "Хто автор вірша «Любіть Україну»?",
    "options": [
      "Сосюра",
      "Шевченко",
      "Франко",
      "Мирний"
    ],
    "correctAnswer": "Сосюра"
  },
  {
    "question": "У якому столітті написав Сосюра «Любіть Україну»?",
    "options": [
      "XVIII",
      "XIX",
      "XX",
      "XXI"
    ],
    "correctAnswer": "XX"
  },
  {
    "question": "Хто автор повісті «Фата Моргана»?",
    "options": [
      "Мирний",
      "Коцюбинський",
      "Франко",
      "Шевченко"
    ],
    "correctAnswer": "Коцюбинський"
  },
  {
    "question": "Хто автор твору «Сом»?",
    "options": [
      "Остап Вишня",
      "Шевченко",
      "Франко",
      "Глібов"
    ],
    "correctAnswer": "Остап Вишня"
  },
  {
    "question": "Жанр творів Остапа Вишні?",
    "options": [
      "Гумореска",
      "Поема",
      "Роман",
      "Повість"
    ],
    "correctAnswer": "Гумореска"
  },
  {
    "question": "Хто написав поезію «Чого являєшся мені у сні»?",
    "options": [
      "Шевченко",
      "Франко",
      "Коцюбинський",
      "Куліш"
    ],
    "correctAnswer": "Франко"
  },
  {
    "question": "Хто є автором вірша «Вечірня пісня»?",
    "options": [
      "Олесь",
      "Франко",
      "Шевченко",
      "Леся Українка"
    ],
    "correctAnswer": "Олесь"
  }
];
